# Configuration des tables

## Structure d'un fichier de configuration YAML

Considérons le fichier de configuration suivant:

```YAML
title: Prestations sociales
subparams:
  rsa:
    title: Revenu de solidarité active
    subparams:
      rsa_montant:
        table: prestations.minima_sociaux.rsa.montant_de_base_du_rsa
      rsa_forfait_logement:
        table: prestations.minima_sociaux.rsa.forfait_logement
      rsa_majoration:
        title: "Revenu de solidarité active (RSA) : majorations (montant de base et revenus) et montant minimum versé"
        table:
          ...
```

Ce fichier génére la section suivante:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42471691-a9fe89ec-838c-11e8-922c-b6695d226bbd.png)

Notes:

- Le `title` de premier niveau définit le titre de la section.
- L'attribut `subparams` permet de définir des sous-sections, de manière arborescente.
- Le mot clé `table` permet de référencer une table de paramètre. Voir [Configuration d'une table](#configuration-dune-table).
- Il est possible de générer automatiquement le contenu d'une sous-section. Voir [Génération d'une sous-section](#génération-dune-sous-section).

## Configuration d'une table

### À partir d'un paramètre OpenFisca

La manière la plus simple de définir une table est de référencer un paramètre OpenFisca:

```yaml
rsa_montant:
  table: prestations.minima_sociaux.rsa.montant_de_base_du_rsa
```

génère un lien dans le sommaire:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42472337-ebc0b4f2-838e-11e8-8296-e9f49f9147a9.png)

ainsi qu'une page `./rsa/rsa_montant/`:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42472364-08ffb126-838f-11e8-89ce-b244561f3bd3.png)

Note:

- Le titre dans le sommaire sera par défault la description OpenFisca du paramètre, sauf si un `title` est spécifié.
- Le paramètre passé à `table:` peut être un noeud. Dans ce cas, une table complexe sera générée:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42472504-7bfea15a-838f-11e8-93eb-8519b990f662.png)

### Table sur-mesure

Il est possible de définir de manière fine le contenu d'une table.

Par exemple:

```yaml
rsa_majoration:
  title: "Revenu de solidarité active (RSA) : majorations (montant de base et revenus) et montant minimum versé"
  table:
    "Majoration montant maximal (en % de la base RSA)":
      "Couples ou célibataire avec un enfant": prestations.minima_sociaux.rsa.majoration_rsa.taux_deuxieme_personne
      "Couple, 1 enfant - ou pour le deuxième enfant": prestations.minima_sociaux.rsa.majoration_rsa.taux_troisieme_personne
      "Par enfant supplémentaire": prestations.minima_sociaux.rsa.majoration_rsa.taux_personne_supp
    "Majoration isolement (en % de la base RSA) ":
      "Femmes enceintes": prestations.minima_sociaux.rsa.majoration_parent_isole.femmes_enceintes
      "Par enfant à charge": prestations.minima_sociaux.rsa.majoration_parent_isole.par_enfant_a_charge
```

génère la table suivante:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42472709-4b6a3b70-8390-11e8-80a4-928e45b31c65.png)

Note:

- Dans ce cas, un `title` est nécessaire, car il ne peut pas être inféré d'OpenFisca.

## Génération d'une sous-section

Les sous-sections d'une page peuvent être générés en se basant sur l'arbre des paramètres OpenFisca. Par exemple,

```YAML
title: Prélèvements sociaux
subparams:
  plafond_securite_sociale:
    table: cotsoc.gen.plafond_securite_sociale
  contributions:
    subsection: prelevements_sociaux.contributions
```

génère la page suivante:
![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42473348-67ad987a-8392-11e8-93db-3cae17d552e1.png)

La sous-section aura pour titre la description du noeud paramètre OpenFisca, et des tables seront générés à partir des "enfants" de ce noeud.

### Paramètre `depth`

Il est possible de générer des sous-sections du sommaire de plus grande profondeur.

Si l'on modifie légèrement l'exemple précédent pour y ajouter un paramètre `depth` valant `1`:

```YAML
title: Prélèvements sociaux
subparams:
  plafond_securite_sociale:
    table: cotsoc.gen.plafond_securite_sociale
  contributions:
    subsection: prelevements_sociaux.contributions
    depth: 1
```

On obtient la page suivante:

![image](https://user-images.githubusercontent.com/11834997/42473662-3dd7d938-8393-11e8-890b-20134913f6d2.png)

Le méchanisme est le même que celui décrit à la partie précédente, avec deux différences totables:

- Le sommaire descend "plus en profondeur" dans le noeud de paramètre
- Inversement, les tables sont cette fois générées à partir des "petits-enfants" du noeud, et sont donc moins complexes.

Il est possible de spécifier un `depth` > 1 pour un sommaire plus profond. Par défault, `depth` vaut `0`.
